特稿：港伊戰如期大球場舉行

2019年09月06日

特稿：港伊戰如期大球場舉行

【本報訊】足總周四公佈，香港足球代表隊下周二對伊朗的世界盃外圍賽，將按原定安排於香港大球場進行，世界排名23位的伊朗球員正陸續抵港，為賽事進行備戰。

港足將於下周二在世界盃亞洲區次圈外圍賽在香港大球場挑戰「亞洲一哥」伊朗，惟伊朗足總指香港政局動盪，多區都爆發警察與市民的激烈衝突，抗爭者試過堵塞機場，雖然伊朗足總獲港府保證來港的安全，但伊朗足總上周再向亞洲足協提出，希望賽事可移師中立場進行。伊朗共和通訊社報道，形容香港局勢處於「差的狀况」，提及「擔心在機場有示威活動，影響球隊安全及行程」，故伊朗足總已去信亞洲足協，申請對香港的賽事能夠安排在中立場比賽。亞洲足協經過會議後，審視過香港目前的情況，又獲特區政府承諾保證伊朗在港期間安全，民政事務局亦保證伊朗必定可如期離港後確定，賽事不會遷到中立場上演，維持下周二晚上八時在香港大球場如期進行。

足總昨以短訊通知傳媒，指伊朗國家隊球員已經陸續抵港，預計本月10日香港對伊朗的世界盃外圍賽，可照原定安排在香港進行。伊朗的比利時籍教練韋莫斯已於日前公佈出戰香港的23人名單，除現效力俄超辛尼特、有伊朗美斯之稱的阿斯蒙外，陣內還有效力英超白禮頓的查漢巴克殊等，戰力強勁。伊朗因首輪賽事輪空，又未有安排友賽，故球員已分批提早來港準備周二作客香港。
記者：曾雁平

相關新聞：《環時》「篤灰」行動蔓延港球迷會

上一則
上一則
首仗作客和柬埔寨 港隊痛失兩分

下一則
下一則
《環時》「篤灰」行動 蔓延港球迷會

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

唱香港國歌

7/9機場更新 求求大家

亞洲呃飯食一哥

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

香港國歌Ready